# Реализация ListenerManager в Strict режиме

## Добавление мета информации о слушателе

Как уже писалось, методы конфигурирования (добавления мета данных по интерфейсам слушателей), 
не были добавлены в основной интерфейс, так, как это зависит от реализации.

В первой реализации _ListenerManager_ класс, опираемся на:

1. Отсутствие механизма автоматического получения имени события по классу интерфейса слушателя
1. Явную передачу имени метода слушателя, который обрабатывает событие

Итого

```php
class StrictListenerManager implements ListenerManagerInterface, ListenerProviderInterface {

    // ...
    
    /**
	 * Добавляет мета данные для указанного интерфейса слушателя
	 * @param string $interfaceName
	 * @param string $methodName
	 * @param string $eventName
	 *
	 * @throws DuplicateListenerMetaException
	 * @throws EventSystemException
	 */
	public function addListenerMeta(string $interfaceName, string $methodName, string $eventName): void {
	    // ...
	}
	
    // ...
}	
```

Метод подразумевает передачу имени интерфейса описывающего обработчик конкретного события, и мета данные в виде 
имени метода и имени события.

Так как данная реализация является strict, то при попытке добавить ранее добавленое имя интерфейса слушателя, мы генерируем 
исключение. 

EventSystemException это заложеная в реализацию, защита от не внимательного разработчика, в случае если он попытается, использовать
маркерный интерфейс ListenerInterface не по назначению.

## Добавление слушателя

При реализации, обнаружили, что в спроектированом контракте метода, добавления слушателя, отсутствует информация об общем
исключении, которое может при разных ошибках, к примеру, описании не существующего метода в мета данных. Во избежании ввода
новых сущностей исключений, решено в базовом контракте, переименовать частный случай исключения **UnknownMetaHandlerExceptionInterface**,
в общий HandlerMetaDataExceptionInterface

---

В остальном все стандартно, для реализации описанных контрактов, смотрите реализацию [StrictListenerManager](../src/StrictListenerManager.php)
